[
    {
        "category": "CE1",
        "id": "1",
        "correctAnswer": "or",
        "incorrectAnswers": [
            "and",
            "not",
            "xor"
        ],
        "question": "¿Qué operador lógico se usa en Python para verificar si al menos una de dos expresiones booleanas es verdadera?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "2",
        "correctAnswer": "=",
        "incorrectAnswers": [
            ":",
            "->",
            "=>"
        ],
        "question": "¿Qué operador se utiliza en Python para asignar un valor a una variable?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "3",
        "correctAnswer": "is",
        "incorrectAnswers": [
            "is not",
            "==",
            "!="
        ],
        "question": "¿Qué operador se utiliza en Python para verificar si dos objetos tienen el mismo identificador?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "4",
        "correctAnswer": "Usando dos puntos : para delimitar el encabezado de la sentencia, seguido por indentación para delimitar su cuerpo.",
        "incorrectAnswers": [
            "Usando llaves {} para delimitar el cuerpo de la sentencia.",
            "Usando paréntesis () para delimitar el cuerpo de la sentencia.",
            "Usando corchetes [] para delimitar el cuerpo de la sentencia."
        ],
        "question": "¿Cómo se define una sentencia compuesta en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "5",
        "correctAnswer": "Para especificar un valor que una función debe devolver.",
        "incorrectAnswers": [
            "Para interrumpir la ejecución de un ciclo.",
            "Para definir una función que se ejecutará en un momento posterior.",
            "Para imprimir un mensaje en la pantalla."
        ],
        "question": "¿Cuál es el propósito de la sentencia return en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "6",
        "correctAnswer": "if",
        "incorrectAnswers": [
            "for",
            "while",
            "try/except"
        ],
        "question": "¿Cuál es la estructura condicional básica en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "7",
        "correctAnswer": "Para ejecutar diferentes bloques de código según una o varias condiciones.",
        "incorrectAnswers": [
            "Para iterar sobre una secuencia de valores.",
            "Para manejar excepciones en el código.",
            "Para repetir un bloque de código mientras se cumple una condición."
        ],
        "question": "¿Cuál es el propósito de la estructura if/else/elif en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "8",
        "correctAnswer": "for",
        "incorrectAnswers": [
            "if/else/elif",
            "try/except",
            "while"
        ],
        "question": "¿Qué estructura de control se utiliza en Python para iterar sobre una secuencia de valores?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "9",
        "correctAnswer": "Repite un bloque de código mientras se cumple una condición.",
        "incorrectAnswers": [
            "Itera sobre una secuencia de valores.",
            "Ejecuta un bloque de código una vez y luego sale del ciclo.",
            "Maneja excepciones en el código."
        ],
        "question": "¿Qué hace la estructura while en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "10",
        "correctAnswer": "Itera sobre una secuencia de valores.",
        "incorrectAnswers": [
            "Repite un bloque de código mientras se cumple una condición.",
            "Ejecuta un bloque de código una vez y luego sale del ciclo.",
            "Maneja excepciones en el código."
        ],
        "question": "¿Qué hace la estructura for en Python?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    }
]